\setcounter{chapter}{100}
\setcounter{oppgaver}{2}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\setcounter{oppgave}{7}

\begin{oppgave} \label{OppgaveSFDLNLikSFDLPlussMOgN} La $l$, $m$, og $n$ være heltall. La $d$ være et naturlig tall slik at $\sfd{l,n} = d$. Anta at $n \mid m$. Bevis at $\sfd{l+m,n} = d$. {\em Tips}: Benytt ligningen $l = (l+m) -m$ i løpet av beviset ditt. \end{oppgave}

\begin{oppgave} For hvert av de følgende heltallene $l$ og $n$, finn $\sfd{l,n}$, og finn heltall $u$ og $v$ slik at $\sfd{l,n} = ul + vn$. Benytt Euklids algoritme i løpet av svarene dine. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] $l = 231$, $n = 616$.

\item[(2)] $l=-153$, $n=391$.

\item[(3)] $l=-168$, $n=-420$,  

\end{itemize}
 
\end{oppgave}
